[預算案] 知唔知咩叫夾心階層

我 30歲 搵緊20K (扣埋MPF 都未掂到2字頭)
大家計一計都知係 80年代末嘅一班出黎熬緊驢仔嘅一群人

港島東去荃灣工
車錢 1500
食飯 唔知點解愈黎愈貴
無比家用 但係會幫買餸 交水電煤電話差餉地租
再每個月儲埋錢還下學債 , 咭數咁 其實每個月得返4千蚊左右可以用

而家預算案減薪棒稅 改薪俸稅階 我淨係享受到呢個.... 其他? 係無
講真大家識計都知其實都唔算交得多稅 退得返幾多比你?

正正就係我地呢班85~95年代嘅你地乜柒都無.......

睇住自己個香港變成咁 -

2000蚊比基層學生, 但係眾所周知 所謂基層學生 = 拎綜援嘅家庭小朋友 = 新移民 = 新香港人

仲有3糧綜援

OP入場券 / 全民DSE就唔好題

佢話比500億創科局, 如果大家有FOLLOW向西村上春樹FB, 佢列左條數比大家睇
可以收購10次DEEPMIND
可以投放SPACE X 計劃 (如果有FOLLOW 開就知 ELON MUSK 玩埋個地道隧道計劃係幾咁神心)
可以用廣深港個鐵路香港段距離設置粒子脈衝機發現上帝粒子
如果你呢500億真係有心用
點解唔係吸引大型國際科技公司入黎做 開設 / 稅務 / 租金減免資金? (對我最深刻係香港正苦TURN DOWN GOOGLE去 TKO 設立DATA CENTER, 大神最後去左新加坡)

點解仍然將R&D要BINDING WITH PROFIT 咁嘅前設底下 去話做 創新?

你重視電競 但係你原來無任何諗法/PLANNING 又投舊錢出去 - 莫講話真係有心想發展嘅企業/團體去申請都一定困難重重

我由細到大其實好鍾意科技野, 係呢10年嘅手機發咁快 都係因為 IT狗發展出黎
如果要發展創意科技 CODING都係要學都要培養人材, 但係資源在那? 屌你老母就淨係識口嗡人口老化要輸入外勞。本地人就唔撚得? 你投放錢比人全民學CODE都可以增加人材啦

97到而家 香港錯過左幾多真正嘅發機會?

講真其實本來都無期望份報告

但係無期望下都覺得失望

真係好SAD

綜援份糧都多過你

夾心階層

屌你老味，我同樓主情況一鳩樣

特狗政府仲邊夠膽提[夾心階層]呢幾隻字
今次份BUDGET完全INGORE呢班人,唔提就唔洗理,YEAH!

UNUN腳等收錢

共勉之

最銀耳銀眼就係我啲屋企人 / 經濟日報訪問嘅 年入百萬嘅中產

減稅退稅講到好開心咁

佢地咁樣就覺得好正好好

之後話你努力啲就享受到

我黑人問號

聽日繼續番工

係

可以做到啲咩?

票又唔比投

你又廢既
30歲得20K

果500億同射落海冇分別

估到實有人咁講
我都認同嘅

當比你可憐下囉

同你一樣
點解今年連公屋免租都無埋

96 有啲咩?

不過樓主加油

你話500億等於xxxx幾多次我唔認同，人地前期投入同技術係用錢計唔到。
而data center最尾都有係香港開。

而家有200億只係嚟平整個地，但如果冇進一步投資，例如樓主講嘅配套，最尾應該都係冇用

一擔擔啦
被呢個正苦遺忘嘅一群人
但係我地明明係勞動緊嘅人口....

好簡單, 因為多數呢D係8~90後, 最多黃絲, 政府想你地死

30歲得20k 20k叫乜撚夾心階層

I know that feel...

人口老化真心on9
愈輸愈多 咁輸入黎果d日黎老左又點算？
根本貴精不貴多 同中國非洲果d生愈多愈有錢思維一撚樣

我個 fd 做拖車 $27000up 叫基層

還富於富
仆街死啦政府

仲申請到居屋都唔太夾心
啱啱30k, 冇父幹先慘

但係都係落後好多
點解新加坡 專制如此都可以做啲有前占性嘅發展
香港就要搞成咁.

咁應該係咩

仲有係人都知你講輸入外勞由大陸輸入個比例 真實數字應該可以睇得出啲野

呢個所謂夾心階層一個包攬左香港大部份人
要集中力量令人唔好覺得呢個階層係好多人，受影響好細
但其實呢度佔左好大部份打工仔

有冇人咁都睇唔明?

無父幹呀

居屋.........應該唔洗供一世嘅

但係真係值咩

絕大部分樓主講個個年份內既人都係搵咁上下
夾係中間個班真係乜都無

好似比人當成打工仔 = 中產咁

雖然我明白夾心階層係好辛苦 但樓主篇野

港島東去荃灣工
車錢 1500
食飯 唔知點解愈黎愈貴
無比家用 但係會幫買餸 交水電煤電話差餉地租
再每個月儲埋錢還下學債 , 咭數咁 其實每個月得返4千蚊左右可以用

紅字好似有矛盾喎

又鬥慘?
個個階層都慘啦
受得幾多惠，就算派幾千又點
咪一樣冇屋住

但偏偏係比個環境影響得最深嘅一群

就睇下500億出到D咩

政府刻意無視
其實剝削得最慘係呢班
入息中位數係1萬4 千幾
你話樓上樓下有邊啲有好日子過
你自己20 K咪又係乜都冇得個做字
可能有個13-15K 有樓嘅人洗錢豪爽過你
又唔驚冇樓住

乜柒都係基建基建，起乜起物，創新最重要既人才 隻字都無提

係到講有撚用 俾你傾到個完美plan出黎又點
支持焦土 一齊仆街最撚好

返工交通費 1500
早餐2X~3X不等
午餐 3X~50不等
晚餐 6X~8X不等

仲未計拍拖嘅洗費 買下野飲果啲

屋企電話費100
自己電話費250
電 500~1000不等

反學債我係要還全數 一季大約 7500 分3個月儲你都要留定2千幾一個月

咭數 當我唔生性 8000 ~ 9000

實際可用現金係差唔多

(獻醜)夾心嘅夾心階層

SOR囉 當我唔識用字

但真係想拎出黎講下

綜援

剩係每日可享用特價tea時段，已秒殺你地

30K個堆真係欲哭無淚

你卡數咪就係你D可用現金
之不過你慣左碌卡下個月先找咋嘛
你20K收入有8 9K可用收入成4 50%都黎緊喎

鬥咩慘
講到最後 咪同而家一樣 返工 準備等收工啦咁囉

係呢10年嘅手機發咁快 都係因為 IT狗發展出黎

唔係IT狗發展出黎 因為香港做IT先叫IT狗
而電話科技今時今日既發展係冇香港份
香港以外好多地方都有良好環境同資源
因為傻閪都知今時今日科技先係trend
但香港政府就係咁撚仆街不撚知所謂
所以香港人 算吧啦

辛苦你地

最好笑 明眼人都見 SMART PHONE開始飽和
呢個正苦先走出黎話要"發展"

朝早睇早場,下晝食個TEA
->叫生活
返朝九晚六,冇私人空間
->叫生存

上面講咩一萬幾千,咪又係做隻狗,差好遠咩

一字咁淺，就係政府覺得就算得罪你都無乜所謂，所以咪乜都唔俾你囉⋯

最慘係 無人出黎反鳩佢
宜家個政府真係痴撚哂線不斷鳩做鳩hea

特別係85-90添呀

好多而家都儲到舊錢買樓, 係岩岩先儲到首期

但樓價咁樣點買, 早5年出黎做野個d, 即係早5年夠首期, 5年前已經上到車

而家真係夾左係中間

你又錯喇,,,
1. 出嚟反佢又俾廢老屌
2. 冇鳩做冇鳩HEA,反而好積極出賣香港,揼水俾強國,不知幾落力

香港人有今時今日係抵撚死架wor
有事個時又縮，為左保住個15k, 20k 人工，依家又埋怨得15, 20k做夾心階層

30k先最撚慘，公屋無我份，居屋申請唔到，個鳩個月比萬五租，搭車食飯強姦金家用去左一半，人地以為你三萬一個月好風光，，仲未計交成萬幾蚊稅

EXAC7LY

咪係, 咩都申請唔到, 就算拎住50萬都買唔到樓

又要食貴租, 比貴稅

點解仲會期望

樓主你真貪心。

你月入12000 再喺度出post 啦
連夾心階層係乜都唔知

人工中位數萬五個堆就真係咩都無

公屋-爆上限
租-租完唔洗食
稅-萬五個月根本唔洗點交
食車費- 升升升

家用其他開支未計

基本上冇錯,又向上唔到,又拎唔到社會資源

沒咩威脅既夾心階層

我好努力咁搵超過居屋上限既人工
然後發現俾樓價一dump油拋離左

用左成萬蚊找卡數就話冇錢淨 冇人迫你碌咁多架喎

個500億我真係呆狗咗

叻人有好生活無咁叻既人生活相對無咁好其實都好正常

又黎loop 呢句

黃遮 第一日放彈 我係現場
但係黃遮之後嘅一連串狗咬狗你就無當一回事
2017個垃圾會 我知聰少夠票 我投左我自己麻麻地鍾意嘅熱狗，
而家 眾志比你地屌
屌到而家無得投

我都認同香港人係抵死

我更加認同嘅係 我地係係班老屎忽 包括你我屋企入面果班 搞死大家

重點係正苦退步
無哂前瞻性嘅發展
而做正苦果班人日日以為比大陸條肉腸不停中出射精射到以為大撚左肚就唔撚洗做呀

貧窮人口

一講難儲錢d人會叫你飛左條女同朋友絕交去體育館沖涼行路返工咁

劏房波呢啲擺明呃飯食㗎啦

樓主都叫仲可以申請居屋
揾多你少少連白表都冇得玩先絕望

搵2萬
唔駛俾家用
月剩4千
我數學唔好
點洗點計

都話咗唔撚係落
佢不知幾落力揼水俾強國,係好撚用力呀屌,幾百億咁俾呀!

其實政府遺忘既仲有醫療

係咪租緊樓？真係慘過我岩岩做野搵萬零蚊冇買樓壓力嗰陣

依家揾十萬先可以叫中產

所以我都係開心分享
我可能形容得唔好
但係個感受就係咁

抽白表不如排公屋

3萬幾蚊人工點止萬幾蚊稅，一係你有好多免稅額

今日經濟日報 大律師果篇

呢一頭半個月冇人敢掂呢舊錢
等香港人忘記左財政預算案
就開始7萬請茶水 10萬買A4紙
30萬垃圾桶 100萬換moon 好快用晒

全部都係因為支那
近支那者
衰

講真 我搵15果陣都有你地呢種感覺 申請唔到公屋啦

乜撚都係益商家on79

講咁撚多都無用

兩人排公屋

有公屋都唔算啦
最慘係買左層樓/出面租樓乜柒福利都無嗰啲

me too bros

樓主，向好方面諗，你起碼合資格申請居屋，結婚生仔又可以申請公屋(太太全職主婦）

我需然退足三萬，但老婆全職主婦，又要供樓養仔，人工月月清，仲慘過你

夾心階層，20k，IT狗
拎500億搞創科食屎啦 派左佢好過

個個連登仔50k以上 20k係窮人

除咗6000, 從來有理過依班人咩?

未到在職貧窮好難叫夾心

我同樓主差唔多人工不過要俾家用
除左個税有d關係之外個預算案基本唔關我事
屌你老母垃圾劏房波

體育界繼續被無視

不能同意更多
Ho lun sad

屌你老母科技方面真係濕撚鳩

條垃圾個腦真係裝屎

我個fd一家三口
男fd搵兩萬左右 排左4年
有消息就黎可以揀樓

resign bite lo chung lor
仲可以申請公屋

政府派唔派錢唔係好戒意 點解唔拎去搞下醫療 免下電費都好開心
係唔明點解有班人唔洗做 久唔久打兩日散工就可以高購買力過自己

利申 30 搵16k 儲左5年錢剛剛結左婚唔敢生仔 屈左係老婆屋企住日日受外家白眼
等緊砍掉重練

85-95揮手區

之前個腦細話體育冇經濟貢獻嘛
你懂的

女人識咩體育呀
贏輸唔緊要，最緊要體育精神

樓主句句中point

他表示，政府去年1月宣布向精英運動員發展基金注資10億元，現決定向基金額外注資50億元，即合共注資60億元，為精英運動發展提供更強支援。
依個乜春野基金有冇用?

要交埋租果班咪仲慘

肯帶飯 一個月儲多幾千

重點係正苦退步
無哂前瞻性嘅發展

你都on99, 市民全部無牙老虎，政府點解仲要進步？試下冇人監你做野糧又照出你仲比唔比心機，on99 ,香港人真係抵撚死，冇撚用又要左賴又賴，永遠錯不在我咁款，咩市民質素出咩政府

搵25k 完全睇唔到將來

得罪講句 20k只係窮人階層

Coding外判比印度

加油呀 巴打
我都一樣係咁 香港一係靠父幹 一係被父幹 我孤兒黎 養父母執我返黎純粹係為左有個男丁擔幡賣水 我中學執過垃圾食 求過人俾3蚊我搭地鐵返學 知呢世人一定靠自己 所以細個博哂命讀書 點知香港社會咁崎型 早知學壞做黑社會算 坐完監仲正 上公屋 拎綜援 不過依家唯有希望做多一兩年野 再焗住讀上去 靠高學歷移到民 共勉之 巴打

同你差唔多情況
又要俾家用，又要還loan
又要還錢俾人
啱啱仲寄信嚟叫我交稅
睇新聞講N 無人士真係得啖笑
我依d 咪叫N 無人士囉

公屋無我份，居屋又幾千幾萬人爭
私樓又買唔起

一向係香港生存
一係你就做有錢人，一係就窮到底靠政府養
夾心階層永遠自生自滅

佢淨係科水比精英運動員，講緊係有得報奧運果堆
而體院入而分哂架構，成績好同攞獎機會大嘅就A batch,其他B batch，用就實有用
但重點係，更多嘅運動根本share唔到，籃總、足總等等團體性運動呢？講乜推動本地運動氣氛？

我係大陸打工 平時番香港消費
政府成日話幫年青人北上發展
幫過我咩?
稅重過人，車又買唔到，同屋企人骨肉分離
我愛香港 愛國家 但係國家香港無視我

同樓主情形差唔多

基貝
原來我只係細你一年
e一刻我d壓力都未浮哂出黎
過多幾年老母退休我就黎料喇

90後
34k
乜幫助都冇
兩老半退休
錢就係咁比正苦搶
好心酸

睇見你地真係為香港未來心up
成班鄉下仔咁，毫無國際視野
交果少少稅就牙痛咁聲
香港係全球稅制最簡單既地方，稅率亦係貼住世界咁低

睇下美加，歐洲，人地交幾多稅先講啦！

學code洗撚俾錢咩 youtube咪有片 上網search下都大把教材啦，你班人學得掂先得嫁

搞科技同推coding又有咩關係

on9, 日日做到隻狗咁多綜援嗰dd, 綜援出夠三糧, 公居又免租, 係咪曲線鼓勵市民唔做嘢咬老綜

利申冇得攞6000嘅94

我都唔明你地呢班90，00後講到幾咁慘

我唔怕同你地講，我70後，最窮果陣時人工九千蚊，又係要俾家用，還乜還物，仲要拍拖出街洗費，咪一樣過到，根本上關關難過關關過

最終都儲到錢結婚，買樓，有細路

你地班人都叫揾20k呀，我揾9k果陣時都無怨啦

越睇越sad

你個時啲通脹有而家咁勁咩

你係抵俾人屌
你後生正值經濟極速發展，又冇老屎忽頂住上位
喺度講自己點點點，不如諗下假如自己啱啱出身又會點

唔care預算案嘅係高產
笑到四萬咁嘅係中產
嬲到爆嘅係低產
無交稅又代幾千一萬個d就唔講

入外勞問題
其實而家地盤好撚多印尼巴基南亞落場做
不過都係D好撚辛苦 香港人唔會做既位 後生仔更加唔會去做
做左幾年地盤 根本無話人手唔夠 只會人手太多要CUT人

夾心階層其實真係好撚慘
公屋住唔到又無福利 又唔會夠錢買樓

仲有香港地 除左空氣 衣食住行 樣樣都係帳單黎
上至水電煤 下至抆屎張廁紙 洗頭水 呢D根本好顛
有細心留意 呢幾年 生活用品都升左唔少
唔好講咩只係貴左幾蚊雞 你係要睇下個%升左幾多先知係幾撚咁恐怖
更加唔好講出面食飯條數
香港人真係唔死無用 生活根本除左叫有自由 其他都係慘到仆街

海洋公園 創科
全部左手交右手 利益輸送

呀叔你搵9K果陣物價如何
樓價又如何??
早10幾2年大家樂食個飯都係15蚊20蚊
M記都只係13-20 19-20已經係雞翼餐
傻鳩 屌你老母食正條水都果陣搵得9K
你反撚省下啦
仲好意思沖出黎柒 屌你老婆老母臭閪

社會最大部分就係無攞綜援搵10-20k既基層 偏偏佢就skip左呢班人

人頭計10-20K 呢班夾心真係捱餐死

通脹係近十年八年先咁勁

個廢中真係好戇鳩

同美元掛勾

留名等睇政府科水比陳易希整變色聖誕樹

唉希望真係有心搞啦
香港得返班金融狗地產狗sell屎搵到食
對社會又無幫助

好唔明點解揾萬幾蚊都要交強積金
個5 % 又唔係儲到好多
但揾得少仲要俾人扣5%

屌你老母 ON99

比上不足

整黎比基金佬賺

ifc

真心仲有希望咩

卡數咪現金囉屌

70後 你9k嗰時樓價幾多？

其實成批80後都一樣咁慘
唔係85開始先慘的

誠仔睇野真係睇得好準
香港正正係「有能力嘅人唔出聲，無能力嘅人爭住做」

唉

i am not ifc
read my name

500億睇真啲，係俾個深乜創科園

唔計父幹撚同入到政府做或者讀到神科嗰班
正常大部份80-90前期出世嘅都好似樓主咁今日都冇乜好日子過
尤其2000年我哋仲讀緊書嗰期政府搞乜知識型經濟
整啲咩副學士高級文憑出嚟坤鳩我哋班友讀書
嗰時吹到好似唔讀上去攞返張沙紙就冇出路咁(雖然而家都係)
搞到個個死讀爛讀未搵到錢就一身學債

而家大大吓先發覺當年身邊中學畢業就出嚟做嘢
唔介意做前線藍領工好似sales cs 地產嗰班反而仲叫上到岸生活好似仲好過班濕鳩大學生咁

我個fd同條女就係最好嘅例子
03年AL炒咗就把心一橫出嚟做嘢
咩工詳細唔講啦總之一個就做要跑數嗰啲一個就航空業總之都係多勞多得嗰隻由低做起
佢哋嗰時仲後生學嘢快又有心有力就搏老命ot日做十三四五粒鐘
俾佢哋食正啱啱SARS完經濟開始彈返上去嗰期
咁工時長冇時間玩自不然少錢駛加上屋企唔有錢所以慳慣
做咗5, 6年嘢竟然同條女一齊儲到成百萬
就咁啱好彩扑中金融海嘯前嗰排接近低位上車
當年新界區200萬樓下嘅單位講緊一街都係

而家佢哋做咗十幾年嘢職又升咗工時短咗
人工又加咗 (上年聽佢講而家兩公婆加埋搵50-60k左右啦)
雖然唔講得係中產級數但講緊佢哋嗰層樓只係供緊6000蚊一個月
冇錯，係6000蚊，你老味呢個價錢就嚟連劏房都租唔撚到啦
加上佢哋冇細路
所以真係輕鬆到不得了
有閒錢養車之餘年年去幾次旅行係基本
雖然佢哋都承認冇學歷都自知將來人工變化唔會再大
但喺我眼中呢個已經係我哋好多人夢寐以求嘅"中產"生活

而家諗返好多8, 90後其實反而真係俾學歷拖累咗
讀多三四年書同搵多三四年錢一來一回真係差好遠
你可以話呢啲係時勢做英雄或者當我咁睇係短視都好
至少現實係而家人哋真係成功過自己好多
尤其好多07, 08年或之後先起步到而家十年後開始儲到啲錢嗰班，份積蓄都已經追唔上樓市(嗰幾年睇中市all in 咗qq 同bitcoin 嘅例外)

從來沒有 從來都沒有

你....收入二萬
早午晚～$140一日
電話費250

之後仲駛到$8-9000咭數
你剩娛樂，旅行果d??

你都好好生活

又唔駛家用
其實你起跑點已經好妤

當然經濟唔好
SARS前後又多人失業
政府自然想你班人返返去讀書
多左教書一班人,讀書一班人,支援讀書一班人
加上少左搵工一班人
讀書又要洗錢
完全係一舉幾得嘅方式
仲要當然唔似宜家咁有咁多大學學額
好多人都要讀自資科目(所以90後同00後真係幸福好撚多....)
多花幾光陰
又洗左十幾萬(係當然十幾萬,唔係宜家十幾萬)
諗起都陰公......
結果

見到你就知點解香港已死

香港低稅係講緊一般貨物免進口關稅,企業做生意低稅

賤民交稅一啲都唔低

香港薪俸稅唔高
不過貧富懸好嚴重
低薪勞工稅後實質收入相對物價比相當低

死傻鳩
人地高打稅 但人地福利極好 基本上都係真正用番係福利度比本地人
屌你老母臭閪真係唔知邊個鄉下仔 你出撚過香港未架
定你條撚屌未出過香港又無外藉既朋友唔知出面世界係點

你呢個支那仔早D死啦 屌你老母
笑撚大人個口

八十後九十後真係好撚慘
樓又無得買糖又無得食
新移民堆垃圾可能拎糖拎得重多

Up乜尻

七十後學人講想當年
係咪畀四五六十後撚完想撚返人
人哋游水落香港tim...又唔見你去游

重要通脤唔係最緊要
樓價先最離譜

車錢點樣1500蚊 來回先30蚊

34k 90後有34k仲想點

It 狗表示認同